眾聞 無綫不舉辦3.11補選論壇 袁志偉：無必要同你解釋

眾聞
無綫不舉辦3.11補選論壇 袁志偉：無必要同你解釋

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 09.02.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶

眾新聞從多個渠道得悉，今年3月11日的立法會補選，無綫電視新聞部將不會舉辦選舉論壇，情況明顯有別於2016年新界東立法會補選及同年的立法會換屆選舉。目前香港電台、商業電台已舉辦選舉論壇，而有線電視、now新聞台及港台電視部將陸續在本月及下月舉辦選舉論壇，這亦意味無綫是本地主要電視、電台中，罕有不舉辦選舉論壇的電視台。有多名候選人對無綫決定感到失望。

據悉，不辦選舉論壇的決定由無綫助理總經理袁志偉及新聞部各組主管開會拍板決定，下級的採訪主任及記者只知悉決定，高層並無對外解釋原因。

2016年新界東補選中，無綫當時亦有舉辦補選論壇。YouTube片段截圖

袁志偉今早回覆眾新聞電話查詢時說：「我哋啲採訪政策，我無必要同你解釋。我哋每次做親採訪安排，我哋部署都有我哋自己嘅理由，好唔好啊？」其後隨即掛線，記者再次致電及透過短訊查詢，亦未獲回覆。新聞部總監黃淑明表示新聞部不受訪，無綫對外事務科回覆時僅重申「不會對外公布及討論新聞採訪策略」。

綜合消息，主管新聞部的無綫助理總經理袁志偉近日在新聞部主管會議上，拍板決定不舉辦選舉論壇，但其後並無向新聞部同事解釋原因。新聞部內流傳，部分原因是選舉條例要求每名候選人有「平等時間」發言，但高層有感新界東的參選人質素參差，影響節目效果。

翻查資料，2016年2月新界東立法會補選時，有7名候選人競逐議席，分別是劉志成、黃成智、周浩鼎、梁思豪、方國珊、梁天琦及楊岳橋，人數較今次補選多1名。在2016年9月換屆選舉中，新界東的候選人數目更多達22名。兩次選舉中，無綫均安排在J5台錄播選舉論壇。今次的新界東補選，6名候選人是：黃成智、方國珊、陳玉娥、鄧家彪、趙佩玉及范國威。

今次港島、九龍西及新界東三區的地區補選中，共有210萬名合資格選民。新界東候選人之一的新同盟范國威批評，無綫偏離過去做法「好怪」，影響沒有安裝收費電視或網上觀看觀眾，尤其是較年長的選民。他認為，選民應有獲得資訊的權利，批評無綫不負責任。主要對手、工聯會鄧家彪表示，「如果有論壇，我會樂意參加，宜家少咗機會係有啲可惜」，但不猜測無綫不舉辦的原因。

另一名候選人、獨立的方國珊亦對無綫決定感到失望，認為雖然過去選舉論壇出現「疊聲」等情況，但始終無綫仍是傳播力最強的電視台，「對所有候選人都有損失，因為大家（在論壇上）是公平競爭，俾選民睇政綱比併的機會，宜家（新界東）6個（候選人）都無機會。」

在2016年及今屆補選言行出位的陳玉娥則拒絕受訪：「你係第六間傳媒嚟問我，我喺選舉期間係唔接受訪問，我好忙㗎！」

眾新聞向袁志偉以短訊查詢的內容：（袁志偉截稿前未回覆，無綫對外事務科重申不評論採訪策略）

1. 2016年新界東補選時，無綫亦有舉辦補選論壇，為何今次不舉辦呢？是否日後立法會換屆選舉時，不一定再舉辦選舉論壇？

2. 今次三區地區直選補選共約210萬的合資格選民。如果無綫不舉辦選舉論壇，會否減少選民評選候選人的參考資訊呢？

3. 在不舉辦選舉論壇時，會否客觀上考慮到「冷處理」今次補選，從而令投票率減少？

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：